α pirolidynopentiofenon α pvp organiczny związek chemiczny pirolidynowa pochodna walerofenonu jest analogiem mdpv i ma właściwości stymulujące w nielegalnym obrocie narkotyków pojawił się na początku xxi wieku przypisy